鄧麗欣拍戲演技不及內地小角色 曾自我質疑：我憑咩？

是非不斷令Stephy情緒受困

《獨家試愛》上映14年後，記者跟Stephy初次見面，眼前的她保養得宜、皮膚白皙，仍有「阿寶」年輕的臉龐，卻多了幾分成熟淡定。當年的Stephy遭攻擊「鄧走音」或「錯字才女」，今日她重提過往各種負面標籤及批評，雖然往事如煙，但這些攻擊對年少的她的情緒影響甚大，令她迎來事業上的「低潮」，「（唱功差）其中一個啦，好多新聞啦，以前係比較多啲㗎嘛！即係好多八卦新聞、狗仔隊……我記得係07年，《電燈膽》（派台）首歌最紅嘅時候，又第一次開演唱會嘅時候，又好似有電影上，總之嗰年有好多好事發生、但係同時間亦都有好多唔好事發生，是非各樣嘢，影響我嘅情緒。」

要搣甩負面標籤從來不易，飽受攻擊又令她承受住巨大情緒壓力。身處風雨中，要不在香港繼續掙扎，要不砍掉重練，Stephy正好迎來事業轉捩點。2011年，Stephy轉公司，由金牌大風轉到海潤影視，正式進軍內地影壇，演藝事業重新出發。但香港觀眾對Stephy在內地經歷僅略知一二，只以為Stephy在香港消失了兩年，殊不知在內地打滾期間，Stephy再次經歷了巨大衝擊及自我質疑。

演技不及內地演員 質疑自己「憑咩？」

當年的Stephy面對大量科班出身、訓練有素的內地演員，實力懸殊，她曾不禁質疑自己「憑咩」，「喺內地嗰段時間，成個人好struggle，因為好多嘢要重新開始、重新適應、唔知道會唔會成功，唔知道之後會點樣，有少少lost嘅。」她說，國內演員為數眾多，而且都是科班出身，有紮實根底，「even係一個小角色，佢哋都係科班出身，讀演戲嘅，都好犀利。咁嗰段時間我會諗，其實我憑咩？當然香港又未必有咁多機會會讀呢科啦，我哋根本係一入行先開始學，入行前係嗚下嗚下，乜都唔識……其實係一路做一路學。」

承認當年表現參差：以後有機會都要準備最充足

她承認自己初入行期間的確表現參差，「我都覺得嗰陣入行嘅時候，未必每一次都做得最好，但當然過咗就算啦。但嗰一刻開始覺得，永遠以後有機會演出，我都要準備得最充足、最好。」

幸好Stephy與《男排女將》中的蔣家瑜不同，她甚少鑽牛角尖，靠住慢慢自我調解，走出負面情緒，「係一個好好訓練，令我依家乜都唔怕。」

做返「港女」 憑《空手道》一鳴驚人

時光飛轉，雖然Stephy在內地只有短短兩年，但她始終無法放下香港，滿懷對故鄉的熱愛，不介意片酬低，都決定要回家做返「港女」。回港後雖然有不少作品產出，但最令人對Stephy刮目相看的，必數是2017年與杜汶澤合作的《空手道》。Stephy一個華麗轉身，演活了鹹魚翻生、打破心魔而學懂接受失敗的平川真理，演技令人眼前一亮，更一舉入圍香港電影金像獎最佳女主角，以及奪下香港電影評論學會大獎最佳女演員獎。

之後她再憑《金都》、飾演尋回自由的中女張莉芳，第二次入圍香港電影金像獎最佳女主角，Stephy的努力終令觀眾對她改觀，被外界歸為實力派演員的一份子。

「幸運我出道得早！」

雖然Stephy演技和心態都不斷進步，令她成功踏上一線女星之位，但外界仍有批評認為，其實是王菲、陳慧琳、鄭秀文這些大星「退位」後，才令到演藝界的後輩上到位，Stephy不諱言自己事業上的成功的確有幸運因素。

「幸運係我出道得早。我出道嗰段時間，係我經歷過輝煌嘅時候，賣碟都仲可以有幾萬隻白金唱片，電影業都仲係好好，同埋我慶幸經歷過菲林年代。我係慶幸過自己經歷過嗰段時間。我早入行係我累積到經驗，我成日都覺得經驗勝過一切嘅，尤其是喺呢一行。所以能夠到今時今日呢個位置，我自己又唔係話好在意個位置，我好務實嘅講真，我係真係好開心自己可以做到自己真係鍾意嘅嘢。」

榮升演藝界前輩的Stephy，近來她在《男排女將》中與男子組合MIRROR及ERROR合作，問她如何點評這一批新晉演員，Stephy還是對新人比較寬容的，「講真我覺得佢哋都幾好」。

如要從中挑出幾位印象深刻的新人，她則點名讚賞MIRROR的Ian（陳卓賢）以及ERROR的肥仔（梁業），「Ian啦，可能佢兼顧嘅嘢少啲啦，因為佢識打排球，唔需要再學打排球，只顧住演好佢嘅戲。（同埋）佢有佢嘅一個氣質喺度，個氣質係令人幾舒服，同埋唔會緊張。其他人一開始就可能會好緊張，但Ian從頭到尾就好似好從容咁。」而她喜歡肥仔的原因則是他「天生搞笑」。無論如何，看着「阿寶」Stephy在《男排女將》中終於「升level」帶住新人拍戲，感覺也是新鮮有趣的，不禁令人期待究竟下一個階段的Stephy會是甚麼模樣。

睇得出佢心態上真係成熟咗好多

無佢呢個經歷，今日都無佢。

佢d戲唔得

睇男排女將真係刮目相看

最記得有一幕佢分咗手之後，阿媽問佢有無野，佢一路摵面包一路話無野，但其實對眼慢慢紅緊

鬧班仔鬧得好入肉，好記得有一幕佢鬧阿Jer鬧得好甘
感情戲又收放自如
無論咩對白都讀得好清晰

睇完之後真係瘋狂愛上家瑜

雖然Stephy演技和心態都不斷進步，令她成功踏上一線女星之位，但外界仍有批評認為，其實是王菲、陳慧琳、鄭秀文這些大星「退位」後，才令到演藝界的後輩上到位，Stephy不諱言自己事業上的成功的確有幸運因素。

CLS

真係
我真係幾佩服Stephy
睇得出佢有努力唔係以前個啲呀寶演技

中學係佢fans
到依家見到佢咁大轉變真係好開心
有種睇住佢大既感覺
但明明細佢十年
不過希望佢唔好唱咁多歌 拍多d戲好過

佢以前只可以叫偶像或者明星 而家可以叫演員

以前唔鍾意佢 覺得佢嚟嚟去去淨係識做阿寶 睇1套等如睇10套 而家有啲經歷之後終於可以mit甩浸阿寶味 相信佢就算而家走返去拍獨家試愛都會有完全唔同嘅演繹

睇佢講經有咩咁好睇

佢之前有套唔知乜春戲（孽念深d爛片）

廣告有段佢講：我失戀啦
之後慢慢流眼淚
超級好

家瑜

鄧麗欣真係好撚正 不枉我入咗幾年欣賞會g持佢 係我人生第一個偶像

睇到佢由拍mk 片到入圍金像就知有進步，識搵題材拍
見到佢同娜姐入圍女主角嗰陣真係嚇親
Btw 家瑜世一

唱隻杏家橙同中華冷麵黎聽聽先